研發手機「一掃提款」

研發手機「一掃提款」

港聞

不少人仍認為網上轉賬危險，用ATM才安心。

【本報訊】電子錢包如Apple Pay、微信支付面世後，本港現金使用量漸減少，自動櫃員機（ATM）似有式微之勢，但據悉新型ATM正研發中，市民可在手機輸入資料，並以二維碼（QR Code）方式「一掃提款」，料能改善客戶體驗。
香港資訊科技商會榮譽會長方保僑指，往時自己習慣在ATM提取3,000元供一星期之用，不過近年用多了八達通和信用卡等，該筆資金要兩至三星期才用完，少了使用ATM。近年亦有人批評ATM「機霸」出現，令服務效率轉差，方保僑指不少人仍認為網上轉賬危險，用ATM才安心，有時完成交易後再提錢，令排隊時間加長。
有業內人士透露，有ATM開發商望研發指紋等生物認證方式，甚至將ATM與手機銀行結合，先在手機輸入資料，然後以藍芽或二維碼形式認證，加快程序。此外，近年香港銀行亦有應用視像櫃員機，例如中銀香港、渣打、東亞等，部份甚至是24小時服務。
■記者周家誠

想快就全面禁止女人用提款機啦